[{"question":"Si l'on souhaite connaître l'évolution et l'utilisation réelle du cash d'une entreprise, mieux vaut?","responses":["Utiliser la CAF.","Utiliser le TFT.","Utiliser le poste de l'actif 'Trésorerie et équivalents de trésorerie'.","Utiliser le poste du passif 'Fonds propres'."],"correct-response":2,"duration":30,"difficulty":"medium"},{"question":"Le ration d'endettement net (net gearing) est?","responses":["(Dettes - Trésorerie) / Capitaux propres.","(Dettes - Trésorerie) / CA.","(Dettes - Trésorerie) / Actifs.","Trésorerie / Actifs."],"correct-response":1,"duration":20,"difficulty":"medium"},{"question":"Lequel des type de flux suivant ne fait pas partie du TFT?","responses":["Flux exceptionnel.","Flux d'exploitation.","Flux d'investissement.","Flux de financement."],"correct-response":1,"duration":20,"difficulty":"medium"},{"question":"Lorsqu'on souhaite effectuer des projections de trésorerie, il n'est pas important de prendre en compte quel aspect?","responses":["Les délais de livraisons des marchandises.","Les délais de paiement.","Les coûts de découvert.","L'encaissement / décaissement de TVA."],"correct-response":1,"duration":25,"difficulty":"medium"},{"question":"Une croissance incontrôlée de l'entreprise va avoir pour effet?","responses":["Diminution du CA, augmentation du BFR et diminution de la trésorerie.","Diminution du CA, augmentation du BFR et augmentation de la trésorerie.","Augmentation du CA, du BFR, et diminution de la trésorerie.","Augmentation du CA, réduction du FR, réduction de la trésorerie."],"correct-response":3,"duration":25,"difficulty":"medium"},{"question":"La trésorerie peut s'exprimer comme?","responses":["Fonds de roulement  =  Besoin en fonds de roulement - Trésorerie.","Trésorerie = Compte courant + Capital.","Trésorerie = Fonds de roulement - Besoin en fonds de roulement.","Trésorerie = Fonds de roulement + Besoin en fonds de roulement."],"correct-response":3,"duration":25,"difficulty":"medium"},{"question":"Lequel des financement suivant permet à l'entreprise de ne plus porter le risque de crédit sur la créance clientèle?","responses":["Crédit interentreprise.","Subvention.","Affacturage.","Escompte."],"correct-response":3,"duration":20,"difficulty":"medium"},{"question":"Lequel des financement suivant permet à l'entreprise de céder un effet de commerce (mais en gardant le risque de crédit) en échange d'une avance en trésorerie?","responses":["Crédit de caisse.","Facilités de caisse.","Affacturage.","Escompte."],"correct-response":4,"duration":25,"difficulty":"medium"},{"question":"L'année bancaire compte combien de jours pour l'Euro?","responses":[360.0,365.0,255.0,364.0],"correct-response":1,"duration":10,"difficulty":"medium"},{"question":"Généralement, la date valeur est?","responses":["Après la date d'opération, la différence s'appelle 'jours valeur'.","Avant la date d'opération, la différence s'appelle 'jours valeur'.","Le jour de la date d'opération.","La date valeur n'est pas une notion utilisée par les banques."],"correct-response":1,"duration":30,"difficulty":"medium"},{"question":"Le prix de l'escompte est prélevé?","responses":["Immédiatement par l'entreprise au moment où elle rentre dans l'escompte avec la banque.","Au moment où la banque reçoit le remboursement du client.","Toujours 30 jours après être rentré dans l'escompte.","Toujours 90 jours après être rentré dans l'escompte."],"correct-response":2,"duration":45,"difficulty":"easy"}]